
Dieser Abschnitt beschreibt anhand einem Beispiel die generelle Idee, wie JBullet physikalisches Verhalten modelliert und in Java umsetzt.

Die zwei Hauptbestandteile zur Beschreibung einer Welt mit physikalischem Verhalten sind Körper und eine "`physikalische Welt"' selbst. Körper beschreiben einzelne Gegenstände in der Welt wie beispielsweise einen Metallwürfel. Die "`physikalische Welt"' enthält viele Körper und realisiert die Wechselwirkungen der Körper untereinander.

In JBullet bestehen Körper aus einem \texttt{Shape} und einem \texttt{RigidBody}. Die Java"=Klasse \texttt{Shape} beschreibt die geometrische Form des Körpers, sodass beispielsweise ein Metallwürfel durch einen \texttt{BoxShape} als \texttt{Shape} modelliert wird. Die Java"=Klasse \texttt{RigidBody} beschreibt die physikalischen Eigenschaften des Körpers. In diesem Fall steht der \texttt{RigidBody} für einen Festkörper, der nicht verformbar ist. Weichkörper, die beispielsweise durch Kollision verformt werden können, werden von JBullet bislang nicht unterstützt. Bei der Realisierung des Metallwürfels wird der ausgewählte \texttt{BoxShape} dem \texttt{RigidBody} hinzugefügt.

Darüber hinaus haben Körper folgende weitere Eigenschaften, die entweder dem \texttt{Shape} oder dem \texttt{RigidBody} hinzugefügt werden:
\begin{description}
\item[Größe] des geometrischen Objekts
\item[Masse] des Körpers
\item[Position] die der Körper initial hat
\item[Drehung] die der Körper initial hat
\item[Geschwindigkeit] die der Körper initial hat
\item[Richtung] die der Körper initial hat
\item[Stoßzahl] die angibt, in welchem Maß Kollisionen mit dem Körper einem plastischen bzw. elastischem Stoß entsprechen
\item[Reibung] die angibt, wie stark der Körper abgebremst wird, wenn er mit einem anderen Körper kollidiert
\end{description}
Soll ein Körper in der Welt nicht beweglich sein, muss in JBullet dem Körper die Masse 0 hinzugefügt werden.

Die "`physikalische Welt"' wird in JBullet durch die Java"=Klasse \texttt{DiscreteDynamicsWorld} modelliert, der alle Körper hinzugefügt werden, deren phyiskalisches Verhalten durch die Welt realisiert werden sollen. Die wichtigsten Eigenschaften der Welt sind ihre Größe sowie die Fallbeschleunigung, die auf der Erde durch den Vektor \texttt{(0,-9.81,0)} angegeben wird.

Um die physikalische Welt in Form der \texttt{DiscreteDynamicsWorld} auszuführen, wird ihr die jeweils aktuelle Zeit seit dem Start der Simulation übergeben. Bei diesem Aufruf werden die in der \texttt{DiscreteDynamicsWorld} enthaltenen Körper physikalisch korrekt für den angegebenen Zeitpunkt berechnet. Der jeweilige Stand der Simulation wird beschrieben durch die aktuelle Position und die aktuelle Drehung aller Objekte der physikalischen Welt.

Dies Prinzip wird bei der Anwendung von JBullet für physikalisches Verhalten in einer JOGL"=Anwendung folgendermaßen genutzt: In jedem Frame wird zu Beginn der \texttt{DiscreteDynamicsWorld} die aktuelle Zeit in Sekunden seit dem Start der Anwendung übergeben, sodass JBullet alle Körper der Welt korrekt berechnen kann. Aus den so aktualisierten Körpern der \texttt{DiscreteDynamicsWorld} wird jetzt die Position und die Drehung aller Objekte ausgelesen und gerendert, wobei die Größe und Art des Shapes des jeweiligen Körpers berücksichtigt werden muss.

Auf diese Weise ist die Simulation physikalischen Verhaltens von dem Rendern der aktuellen Welt weitgehend getrennt, da JBullet ein eigenes Datenmodell verwendet. Dadurch können mit JBullet modellierte Welten problemlos von verschiedenen Render"=Techniken verwendet werden, von denen zwei im Folgenden kurz beispielhaft vorgestellt werden.
